### 定时器和时间管理

1. 内核必须在硬件（系统定时器）的帮助下才能计算和管理时间，系统定时器以某种频率自行触发时钟中断，内核就通过一种特殊的中断处理程序对其进行处理
2. 内核通过时钟中断计算墙上时间（即实际时间）和系统运行时间（自系统启动开始所经的时间）
3. jiffies全局变量用来记录自系统启动以来产生的节拍总数。
4. 实时时钟（RTC）是用来持久存放系统时间的设备，即使系统关闭，它也可以靠主板上的微型电池提供的电力保持系统的计时。